<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="english">အင်္ဂလိပ်</string>
    <string name="myanmar">မြန်မာ</string>
    <string name="listen">နားထောင်မည်</string>
    <string name="sample_sentences">ဥပမာဝါကျများ</string>
    <string name="languages">ဘာသာစကားများ</string>
    <string name="zawgyi">မြန်မာ(ဇော်ဂျီဖောင့်)</string>
    <string name="lesson_1">သင်ခန်းစာ(၁)</string>
    <string name="lesson_2">သင်ခန်းစာ(၂)</string>
    <string name="lesson_3">သင်ခန်းစာ(၃)</string>
    <string name="lesson_4">သင်ခန်းစာ(၄)</string>
    <string name="lesson_5">သင်ခန်းစာ(၅)</string>
    <string name="lesson_6">သင်ခန်းစာ(၆)</string>
    <string name="lesson_7">သင်ခန်းစာ(၇)</string>
    <string name="lesson_8">သင်ခန်းစာ(၈)</string>
    <string name="lesson_9">သင်ခန်းစာ(၉)</string>
    <string name="lesson_10">သင်ခန်းစာ(၁၀)</string>
    <string name="lesson_11">သင်ခန်းစာ(၁၁)</string>
    <string name="lesson_12">သင်ခန်းစာ(၁၂)</string>
    <string name="lesson_13">သင်ခန်းစာ(၁၃)</string>
    <string name="lesson_14">သင်ခန်းစာ(၁၄)</string>
    <string name="lesson_15">သင်ခန်းစာ(၁၅)</string>
    <string name="learn">လေ့လာမည်</string>
    <string name="d312">လ</string>
    <string name="d313">နေ့</string>
    <string name="d314">မနေ့၊ပြီးခဲ့တဲ့နေ့</string>
    <string name="d315">အားလပ်ရက်၊ကျောင်းပိတ်ရာသီ၊ကျောင်းပိတ်ချိန်</string>
    <string name="d316">ပြီးဆုံးသည်</string>
    <string name="d317">ကျောင်းဖွင့်သည်</string>
    <string name="d318">နှစ်</string>
    <string name="d319">ပြီးခဲ့တဲ့နှစ်</string>
    <string name="d320">မူလတန်း</string>
    <string name="d321">ကျောင်းဖွင့်ရာသီ</string>
    <string name="d322">ပို့သည်၊ထုတ်ဝေသည်</string>
    <string name="d323">နှစ်သစ်ကူးနေ့</string>
    <string name="d324">ခရစ်စမတ်</string>
    <string name="d325">အမျိုးသားနေ့</string>
    <string name="d326">ရက်သတ္တပတ်</string>
    <string name="d327">တနင်္လာ</string>
    <string name="d328">အင်္ဂါ</string>
    <string name="d329">ဗုဒ္ဓဟူး</string>
    <string name="d330">ကြာသပတေး</string>
    <string name="d331">သောကြာ</string>
    <string name="d332">စနေ</string>
    <string name="d333">တနင်္ဂနွေ</string>
    <string name="d334">သဘက်ခါ</string>
    <string name="d335">တန်ပြန်နေ့၊တစ်နေ့</string>
    <string name="d336">သင်္ချာ</string>
    <string name="d337">အနုပညာ</string>
    <string name="d338">မနက်ပိုင်း</string>
    <string name="d339">ကာယ</string>
    <string name="d340">ယခု</string>
    <string name="d341">နာရီ</string>
    <string name="d342">တစ်ဝက်</string>
    <string name="d343">သုည</string>
    <string name="d344">မိနစ်</string>
    <string name="d345">လေးပုံတစ်ပုံ(၁၅မိနစ်)</string>
    <string name="d346">လိုသည်၊ကွာခြားသည်</string>
    <string name="d347">ရေချိုးသည်</string>
    <string name="d348">အိပ်သည်</string>
    <string name="d349">အိပ်ယာထသည်</string>
    <string name="d350">စတင်သည်</string>
    <string name="d351">ဘယ်လိုလဲ</string>
    <string name="d352">သင့်တော်သည်</string>
    <string name="d353">အေးသော</string>
    <string name="d354">ပူသော</string>
    <string name="d355">သက်တောင့်သက်သာရှိသော</string>
    <string name="d356">ရာသီဥတု</string>
    <string name="d357">နွေဦး</string>
    <string name="d358">နွေ</string>
    <string name="d359">ဆောင်းဦး‌</string>
    <string name="d360">ဆောင်း</string>
    <string name="d361">နွေးထွေးသော</string>
    <string name="d362">အေးမြသော</string>
    <string name="d363">မြို့တော်</string>
    <string name="d364">လှပသော</string>
    <string name="d365">မြို့</string>
    <string name="d366">တိုက်ခတ်သည်</string>
    <string name="d367">တစ်ခါတစ်ရံ</string>
    <string name="d368">ကျဆင်းသည်၊အောက်</string>
    <string name="d369">နှင်း</string>
    <string name="d370">‌မွေးနေ့</string>
    <string name="d371">ရက်နေ့</string>
    <string name="d372">…ကတော့</string>
    <string name="d373">ပေကျင်း</string>
    <string name="d374">လက်ရေး၊စုတ်တံနဲ့ရေးနည်း</string>
    <string name="d375">ကွန်ဖူး</string>
    <string name="d376">အင်တာနက်သုံးသည်</string>
    <string name="d377">ပြီးတော့</string>
    <string name="d378">သေတ္တာ</string>
    <string name="d379">နေ့စဉ်သုံးပစ္စည်း</string>
    <string name="d380">ချိုသော</string>
    <string name="d381">ချဉ်သော</string>
    <string name="d382">တေးဂီတ</string>
    <string name="d383">စာလုံးအသစ်</string>
    <string name="d384">ဝါကျ</string>
    <string name="d385">သင်ခန်းစာ</string>
    <string name="d386">အားလုံး</string>
    <string name="d387">ပျော်ရွှင်သော</string>
    <string name="d388">ပေးသည်၊ကို</string>
    <string name="d389">လက်ဆောင်</string>
    <string name="d390">အစုအစည်းကိုပြသောမျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d391">လတ်ဆတ်သောပန်းများ</string>
    <string name="d392">မေးခွန်း၊ပုစ္ဆာ၊ပြဿနာ</string>
    <string name="d393">ပြောပြသည်</string>
    <string name="d394">လျှို့ဝှက်ချက်</string>
    <string name="d395">အဒေါ်</string>
    <string name="d396">ကိစ္စ</string>
    <string name="d397">ချိတ်ပိတ်ထားသောပစ္စည်းများအတွက်သုံးသောမျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d398">စာ၊စာအိတ်</string>
    <string name="d399">သင်(ယဉ်ကျေးသောအသုံး)</string>
    <string name="d400">ဖိတ်သည်၊ခေါ်သည်၊ကျွေးမွေးသည်</string>
    <string name="d401">ဟင်းလျာ၊ဟင်းသီးဟင်းရွက်</string>
    <string name="d402">သီဆိုသည်</string>
    <string name="d403">ကျွမ်းဘားအားကစား</string>
    <string name="d404">ခိုင်းစေသည်၊ခွင့်ပြုသည်</string>
    <string name="d405">လျှော်သည်၊ဆေးကြောသည်</string>
    <string name="d406">ခြေအိတ်</string>
    <string name="d407">ဆုတောင်းသည်၊ဆန္ဒပြုသည်</string>
    <string name="d410">ဖြတ်သန်းသည်</string>
    <string name="d409">နှစ်သစ်</string>
    <string name="d408">ပျော်ရွှင်သော</string>
    <string name="d411">ပေးပို့သည်၊ပေးသည်</string>
    <string name="d412">လက်ဖက်ရွက်</string>
    <string name="d413">မာဖလာ</string>
    <string name="d414">ဆောင်းဦးပေါက်ပွဲတော်၊လမုန့်ပွဲတော်</string>
    <string name="d415">ရုပ်ရှင်</string>
    <string name="d416">ပေကျင်းအော်ပရာပြဇာတ်</string>
    <string name="d417">ချိုချဉ်</string>
    <string name="d418">(ပန်းချီ)ဆွဲသည်</string>
    <string name="d419">ပန်းချီ၊ရုပ်ပုံ</string>
    <string name="d420">ကိုလာ</string>
    <string name="d421">အရမ်း၊အထူးသဖြင့်</string>
    <string name="d422">ရုပ်ရှင်ရုံ</string>
    <string name="d423">ပြသသည်</string>
    <string name="d424">ကြားသည်</string>
    <string name="d425">စိတ်ဝင်စားဖွယ်ကောင်း‌သော</string>
    <string name="d426">ပြင်ဆင်သည်၊အစီအစဉ်ချသည်</string>
    <string name="d427">ယုန်</string>
    <string name="d428">ဆိတ်</string>
    <string name="d429">ငါး</string>
    <string name="d430">ပြင်ဆင်သည်</string>
    <string name="d431">မုန်လာဥနီ</string>
    <string name="d432">ခြင်းတောင်း</string>
    <string name="d433">အသီးအရွက်စိမ်း</string>
    <string name="d434">လာသည်</string>
    <string name="d435">ပင်လယ်</string>
    <string name="d436">ကစားသည်</string>
    <string name="d437">သဲ</string>
    <string name="d438">အလုပ်၊အလုပ်လုပ်သည်</string>
    <string name="d439">အလွန်</string>
    <string name="d440">ပန်းချီအတွက်သုံးသောမျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d441">ကုမ္ပဏီ</string>
    <string name="d442">အလုပ်တက်သည်</string>
    <string name="d443">အကုန်လုံး</string>
    <string name="d444">ရှုခင်း</string>
    <string name="d445">လှပသော</string>
    <string name="d446">ရေကူးသည်</string>
    <string name="d447">(နေပူဆာ)လှုံသည်</string>
    <string name="d448">နေ</string>
    <string name="d449">(အမေ့ဘက်မှ)အဖွား</string>
    <string name="d450">(အမေ့ဘက်မှ)အဖိုး</string>
    <string name="d451">ပုံပြင်</string>
    <string name="d452">နှင့်၊နဲ့</string>
    <string name="d453">စတိုးဆိုင်</string>
    <string name="d454">ရုက္ခဗေဒဥယျာဉ်</string>
    <string name="d455">စစ်တုရင်ထိုးသည်</string>
    <string name="d456">လုပ်ရဲသည်</string>
    <string name="d457">ကိုယ်တိုင်</string>
    <string name="d458">သတ္တိရှိသော</string>
    <string name="d459">ကလေး</string>
    <string name="d460">ပြီးပြီ</string>
    <string name="d461">ကြီးပြင်းသည်</string>
    <string name="d462">ထိုက်ကျိသိုင်း</string>
    <string name="d463">ပန်ဒါဝက်ဝံ</string>
    <string name="d464">ဝယ်သည်</string>
    <string name="d465">ပစ္စည်း</string>
    <string name="d466">ကြိုသည်</string>
    <string name="d467">ရောက်သည်၊သွားသည်၊အထိ</string>
    <string name="d468">ယူသည်</string>
    <string name="d469">ပါဆယ်</string>
    <string name="d470">ရှာဖွေသည်</string>
    <string name="d471">ယူသည်၊ကိုင်ဆောင်သည်</string>
    <string name="d472">သော့</string>
    <string name="d473">ပြောင်းသည်၊လဲသည်</string>
    <string name="d474">ပြေးသည်</string>
    <string name="d475">ကျန်းမာသော၊ကျန်းမာရေး</string>
    <string name="d476">ကား၊ယာဉ်</string>
    <string name="d477">မီးရထား</string>
    <string name="d478">လေယာဉ်</string>
    <string name="d479">လက်ကိုင်ဖုန်း</string>
    <string name="d480">ကူညီသည်</string>
    <string name="d481">သုတ်သည်</string>
    <string name="d482">အမျိုးအစား</string>
    <string name="d483">ကျား</string>
    <string name="d484">မျက်နှာ</string>
    <string name="d485">ဆင်</string>
    <string name="d486">ရှူသည်၊စုပ်သည်</string>
    <string name="d487">ရေ</string>
    <string name="d488">မြက်ခင်းပြင်</string>
    <string name="d489">ဝါး</string>
    <string name="d490">ဟောင်ကောင်</string>
    <string name="d491">လေ့လာရေးခရီးထွက်သည်၊ပျော်ပွဲစားထွက်သည်</string>
    <string name="d492">နေ‌သာသော</string>
    <string name="d493">စုစည်းသည်၊ အဖွဲ့အစည်း</string>
    <string name="d494">ကျေးလက်၊မြို့စွန်</string>
    <string name="d495">ထားသည်၊(စွန်)လွှတ်သည်</string>
    <string name="d498">တူတူပုန်းတန်းကစားသည်</string>
    <string name="d497">ကသည်</string>
    <string name="d496">စွန်</string>
    <string name="l15heading">အားလုံးပျော်ပွဲစားထွက်ကြတယ်</string>
    <string name="l15passage">တနင်္ဂနွေနေ့မှာရာသီဥတုအလွန်သာယာတယ်။ကျွန်တော်တို့ကျောင်းအဖွဲ့ပျော်ပွဲစားထွက်ကြတယ်။မနက်ခင်းအ‌စောမှာကျွန်တော်တို့ကားစီးပြီးမြို့စွန်ကိုရောက်လာကြတယ်။အဲ့ဒီနေရာရဲ့ရှုခင်းကအရမ်းလှပတယ်၊တောင်ရောရေရောရှိတယ်။မနက်ပိုင်းမှာကျွန်တော်တို့တောင်တက်တယ်၊စွန်လွှတ်တယ်။ညနေပိုင်းမှာကျွန်တော်တို့တောင်အောက်မှာသီချင်းဆိုတယ်၊ကတယ်၊တူတူပုန်းတမ်းကစားကြတယ်။အားလုံးအလွန်ပျော်ကြရပါတယ်။</string>
    <string name="l14s1">အမေကရထားစီးပြီးအဖွားအိမ်ကိုသွားတယ်။</string>
    <string name="l14s2">အစ်ကိုကလေယာဉ်စီးပြီးဟောင်ကောင်ကိုသွားတယ်။</string>
    <string name="l14s3">ကျွန်တော်တို့ကတူနဲ့(တူကိုသုံးပြီး)ထမင်းစားတယ်။</string>
    <string name="l14s4">ဦးလေးကဖုန်းနဲ့အင်တာနက်သုံးတယ်။</string>
    <string name="l14s5">ကျွန်တော်ကဆရာ့အားကျောက်သင်ပုန်းကိုကူဖျက်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l14s6">အစ်မကအမေ့အားပန်းကန်ကူဆေးပေးတယ်။</string>
    <string name="l14heading">ကျွန်တော်တို့ကားစီးပြီးတိရစ္ဆာန်ရုံသို့သွားကြတယ်</string>
    <string name="l14passage">ဒီနေ့ကျွန်တော်တို့ကားစီးပြီးတိရစ္ဆာန်ရုံသို့သွားကြတယ်။တိရစ္ဆာန်ရုံထဲမှာတိရစ္ဆာန်အမျိုးအစားအများကြီးရှိတယ်။မျောက်ကြီးကမျောက်လေးကိုတောင်တက်တာသင်ပေးတယ်၊ကျားမေမေက‌ကျားလေးကိုမျက်နှာဆေးဖို့ကူညီတယ်၊ဆင်ကြီးကရှည်လျားတဲ့နှာခေါင်းကိုသုံးပြီးရေသောက်တယ်၊ပန်ဒါကြီးကမြက်ခင်းပေါ်မှာဝါးပင်စားတယ်။အတန်းသားအားလုံးသူတို့ကိုအရမ်းသဘောကျကြတယ်၊အားလုံးကပြောတယ်:\"တိရစ္ဆာန်တွေကငါတို့ရဲ့မိတ်ဆွေကောင်းဘဲ။\"</string>
    <string name="l13s1">ကျွန်တော်တိရစ္ဆာန်ရုံကိုသွားပြီးပန်ဒါတွေကိုကြည့်တယ်။</string>
    <string name="l13s2">အမေကစတိုးဆိုင်ကိုသွားပြီးပစ္စည်းဝယ်တယ်။</string>
    <string name="l13s3">ရှောင်ဟုန်ကကျွန်တော့်အိမ်လာပြီးတီဗီကြည့်တယ်။</string>
    <string name="l13s4">အဖေကကျောင်းကိုလာပြီးကျွန်တော့်ကိုကြိုတယ်။</string>
    <string name="l13s5">သူစာတိုက်ကိုသွားပြီးပါဆယ်ထုပ်ယူတယ်။</string>
    <string name="l13s6">သူမရုံးခန်းကိုသွားပြီးဆရာဝမ်ကိုရှာတယ်။</string>
    <string name="l13s7">ကျွန်တော်စာသင်ခန်းကိုပြန်ပြီးသော့ယူတယ်။</string>
    <string name="l13s8">ကျွန်တော်အိမ်ပြန်ပြီးအဝတ်လဲတယ်။</string>
    <string name="l13heading">အဖိုးပန်းခြံသို့သွားပြီးထိုက်ကျိသိုင်းကစားတယ်</string>
    <string name="l13passage">အဖိုးနဲ့အဖေကကိုယ်ကာယလုပ်တာအရမ်းကြိုက်တယ်။အဖိုးကထိုက်ကျိသိုင်းကစားတာနှစ်သက်တယ်၊မနက်မှာသူမကြာခဏပန်းခြံသို့သွားပြီးထိုက်ကျိကစားတယ်။အဖေကပြေးရတာကြိုက်တယ်၊စနေတနင်္ဂနွေမှာကျွန်တော်မကြာခဏသူနဲ့အတူပင်လယ်ကမ်းခြေအထိပြေးတယ်။ကျွန်တော်တို့အားလုံးရဲ့ကိုယ်ခန္ဓာအရမ်းကျန်းမာတယ်။</string>
    <string name="l12s1">အစ်မကအဖိုးကိုဖုန်းခေါ်တယ်။</string>
    <string name="l12s2">အဖွားကကျွန်တော့်ကိုပုံပြင်ပြောပြတယ်။</string>
    <string name="l12s3">ကျွန်တော်ကအမေနဲ့စတိုးဆိုင်သို့သွားတယ်။</string>
    <string name="l12s4">ညီမလေးကအစ်မနဲ့ရုက္ခဗေဒဥယျာဉ်သို့သွားတယ်။</string>
    <string name="l12s5">ရှောင်ဟွာကရှောင်ဟုန်နဲ့အတူစစ်တုရင်ကစားတယ်။</string>
    <string name="l12s6">အစ်ကိုကညီလေးနဲ့အတူပင်ပေါင်ရိုက်တယ်။</string>
    <string name="l12passage">ကြောင်အမေကြီးကကြောင်လေးရှောင်ဟွားကိုအဖွားအိမ်သွားပြီးအဖွားကိုငါးနှစ်ကောင်ပေးခိုင်းတယ်။ကြောင်လေးရှောင်ဟွားကပြောတယ်:\"မေမေ ကျွန်တော်ကိုယ်တိုင်မသွားရဲဘူး၊ အမေကျွန်တော်နဲ့အတူသွားရအောင်လား။\"မေမေကပြောတယ်:\"မင်းကသတ္တိရှိတဲ့ကလေးပါ၊မင်းကအရွယ်ရောက်ပြီးနေပြီ၊ကိုယ့်ဟာကိုယ်ဘဲသွားပါ။မေမေအိမ်မှာအဝတ်လျှော်နေတယ်။\"ကြောင်လေးရှောင်ဟွားကပြောတယ်:\"ကောင်းပါပြီ အမေ၊ နောက်မှထပ်တွေ့မယ်။\"</string>
    <string name="l12heading">ကြောင်လေးရှောင်ဟွားကအဖွားကိုငါးပို့ပေးတယ်</string>
    <string name="l11s1">ကျွန်တော်တို့ကမ်းခြေမှာသဲကစားတယ်။</string>
    <string name="l11s2">အစ်ကိုကတရုတ်ပြည်မှာတရုတ်စာသင်ယူတယ်။</string>
    <string name="l11s3">မင်းအမေကဘယ်မှာအလုပ်လုပ်သလဲ။</string>
    <string name="l11s4">မင်းညီမကဘယ်မှာကျောင်းတက်သလဲ။</string>
    <string name="l11s5">တရုတ်အစားအစာကအရမ်းစားကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l11s6">ဒီပန်းချီကအရမ်းကြည့်ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l11s7">အဖေကကုမ္ပဏီမှာအလုပ်မလုပ်ဘူး။</string>
    <string name="l11s8">ဒီနေ့ကျွန်တော်အိမ်မှာညစာမစားဘူး။</string>
    <string name="l11heading">ကျွန်တော်တို့ကမ်းခြေမှာသဲကစားတယ်</string>
    <string name="l11passage">မနေ့ကတနင်္ဂနွေနေ့ဖြစ်တယ်၊ ဖေဖေမေမေကအလုပ်မသွားဘူး။ ကျွန်တော်တို့အားလုံးအတူတူကမ်းခြေမှာကစားကြတယ်။ကမ်းခြေရဲ့ရှုခင်းကအရမ်းလှတယ်။ကောင်းကင်ကပြာ၊ပင်လယ်ကလည်းပြာ၊လူအများအပြားကပင်လယ်ထဲမှာရေကူးကြတယ်။အ‌ဖေနဲ့အမေကကမ်းခြေမှာ‌ဘော်လီဘောကစားတယ်။ကျွန်တော်နဲ့ညီလေးကကမ်းခြေမှာသဲကစားတယ်။ညီမလေးကကမ်းခြေမှာနေပူစာလှုံတယ်။ဒီတစ်ရက်ကတော့အရမ်းကစားလို့ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l10s1">ဆိတ်ကလေး: ဒီနေ့ကငါ့မွေးနေ့ဘဲ၊ ငါသူငယ်ချင်းတွေကိုစားသောက်ဖို့ဖိတ်ထားတယ်။</string>
    <string name="l10s2">ကြောင်ကလေး: ဆိတ်ကလေး၊ ဆိတ်ကလေး၊ ငါလာပြီ။ ငါမင်းကိုဟင်းသီးဟင်းရွက်တစ်ခြင်းလက်ဆောင်ပေးမယ်။</string>
    <string name="l10s3">ဆိတ်ကလေး: အာ၊ ဟင်းသီးဟင်းရွက်! ငါအသီးအရွက်စားရတာနှစ်သက်တယ်။ ကျေးဇူးပဲ။</string>
    <string name="l10s4">ယုန်ကလေး: ဆိတ်ကလေး၊ ဆိတ်ကလေး၊ ငါလာပြီ။ ငါမင်းကိုမုန်လာဥနီတစ်လုံးလက်ဆောင်ပေးမယ်။</string>
    <string name="l10s5">ဆိတ်ကလေး: အာ၊ မုန်လာဥနီ!ငါလည်းမုန်လာဥနီစားရတာနှစ်သက်တယ်။ မင်းကိုကျေးဇူးတင်ပါတယ်!</string>
    <string name="l10s6">ကြောင်ကလေး၊ ယုန်ကလေး: ပျော်ရွှင်ဖွယ်မွေးနေ့လေးဖြစ်ပါစေလို့မင်းကိုဆုတောင်းပေးပါတယ်!</string>
    <string name="l10heading">ပျော်ရွှင်ဖွယ်မွေးနေ့လေးဖြစ်ပါစေလို့မင်းကိုဆုတောင်းပေးပါတယ်</string>
    <string name="l10passage">ကြောင်ကလေး၊ ယုန်ကလေး နဲ့ ဆိတ်ကလေးဟာသူငယ်ချင်းကောင်းတွေဖြစ်ကြတယ်။ဒီနေ့ကဆိတ်က‌လေးရဲ့မွေးနေ့ပါ၊ သူကသူငယ်ချင်းတွေကိုကျွေးမွေးဖို့ဖိတ်တယ်။ကြောင်လေးကငါးစားရတာကြိုက်တယ်၊ ဆိတ်ကလေးက‌ကြောင်က‌လေးကိုငါးတစ်ကောင်ပြင်ဆင်ပေးတယ်။ယုန်ကလေးကမုန်လာဥနီစားရတာကြိုက်တယ်၊ဆိတ်ကလေးကယုန်ကလေးကိုမုန်လာဥနီတစ်လုံးပြင်ဆင်ပေးတယ်။ကြောင်ကလေးနဲ့ယုန်ကလေးကဆိတ်ကလေးကိုဟင်းသီးဟင်းရွက်တစ်ခြင်းလက်ဆောင်ပေးတယ်။သူတို့အတူတူဆိတ်ကလေးကိုပြောတယ်:\"ပျော်ရွှင်ဖွယ်မွေးနေ့လေးဖြစ်ပါစေလို့မင်းကိုဆုတောင်းပေးပါတယ်\"</string>
    <string name="l9s1">အဖွားကပေကျင်းအော်ပရာနားထောင်ရတာကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="l9s2">ရှောင်ချန်ကရုပ်ရှင်ကြည့်ရတာကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="l9s3">အစ်မကသီချင်းဆိုရတာနှစ်သက်တယ်။</string>
    <string name="l9s4">ညီလေးကချိုချဉ်စားရတာနှစ်သက်တယ်။</string>
    <string name="l9s5">ညီမလေးကပန်းချီဆွဲရတာနှစ်သက်တယ်၊စာလုံးရေးရတာမနှစ်သက်ဘူး။</string>
    <string name="l9s6">အဖိုးကရေနွေးကြမ်းသောက်ရတာကြိုက်တယ်၊ ကိုလာသောက်ရတာမကြိုက်ဘူး။</string>
    <string name="l9heading">ရှောင်ဟုန်ကရုပ်ရှင်ကြည့်ရတာကြိုက်တယ်</string>
    <string name="l9passage">ရှောင်ဟုန်ကရုပ်ရှင်ကြည့်ရတာကြိုက်တယ်၊ သူမကတရုတ်ရုပ်ရှင်ကြည့်ရတာအရမ်းနှစ်သက်တယ်၊ ရှောင်ဟွာလည်းကြည့်ရတာကြိုက်တယ်။ ဒီနေ့ရုပ်ရှင်ရုံမှာတရုတ်ကားပြတယ်၊ အတော်စိတ်ဝင်စားဖို့ကောင်းတယ်လို့ကြားရတယ်။ ရှောင်ဟုန်အတော်ပျော်တယ်၊ သူကရှောင်ဟွာကိုခေါ်ပြီးအတူတူရုပ်ရှင်သွားကြည့်ဖို့ပြင်ဆင်ထားတယ်။</string>
    <string name="l8s1">အဖိုးကရှောင်ဟွာကိုစာလုံးရေးတာသင်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l8s2">ဆရာလီကကျွန်တော်တို့ကိုသီချင်းဆိုတာသင်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l8s3">ရှောင်လင်ကရှောင်ဟွာကိုသစ်သီစားဖို့ခေါ်တယ်။</string>
    <string name="l8s4">ဒေါ်လေးကကျွန်တော်တို့ကိုကျွမ်းဘားကြည့်ဖို့ခေါ်တယ်။</string>
    <string name="l8s5">ဆရာကကျွန်တော့်အားပုစ္ဆာကိုဖြေခိုင်းတယ်။</string>
    <string name="l8s6">အမေကကျွန်တော့်အားခြေအိတ်ကိုလျှော်ခိုင်းတယ်။</string>
    <string name="l8s7">မင်းကိုပျော်ရွှင်ဖွယ်မွေးနေ့ဖြစ်ပါစေလို့ဆုတောင်းပေးပါတယ်!</string>
    <string name="l8s8">မင်းကိုပျော်ရွှင်ဖွယ်လမုန့်ပွဲတော်ဖြစ်ပါစေလို့ဆုတောင်းပေးပါတယ်!</string>
    <string name="l8s9">မင်းကိုပျော်ရွှင်ဖွယ်နှစ်သစ်ဖြစ်ပါစေလို့ဆုတောင်းပေးပါတယ်!</string>
    <string name="l8heading">အဖွားကကျွ‌န်တော်တို့ကိုတရုတ်ဟင်းလျာစားဖို့ခေါ်တယ်</string>
    <string name="l8passage">ဒီနေ့ကလမုန့်ပွဲတော်နေ့ဖြစ်တယ်၊ ကျွန်တော်တို့နဲ့အဖွားအတူတူဆင်နွှဲကြတယ်။အဖွားအရမ်းပျော်ရွှင်တယ်၊ သူမကကျွန်တော်တို့ကိုတရုတ်ဟင်းလျာစားဖို့ခေါ်တယ်။ အမေနဲ့အဖေကအဖွားကိုလက်ဖက်ရွက်တစ်ဘူးလက်ဆောင်ပေးတယ်၊ ကျွန်တော်နဲ့ညီလေးညီမလေးကအဖွားကိုမာဖလာတစ်ခုလက်ဆောင်ပေးတယ်။ကျွန်တော်တို့အတူတူသူမကိုပျော်ရွှင်ဖွယ်လမုန့်ပွဲတော်ပါလို့ပြောကြတယ်။</string>
    <string name="l7s1">အဖေကအမေ့ကိုလက်ဆောင်‌တစ်ခုပေးတယ်။</string>
    <string name="l7s2">ကျွန်တော်တို့ကဆရာ့ကိုပန်းတစ်စည်းပေးတယ်။</string>
    <string name="l7s3">ကျွန်တော်ကဆရာ့ကိုမေးခွန်းတစ်ခုမေးတယ်။</string>
    <string name="l7s4">သူကကျွန်တော့်ကိုဒီနေ့ဘာနေ့လည်းမေးတယ်။</string>
    <string name="l7s5">သူကကျွန်တော့်ကိုလျှို့ဝှက်ချက်တစ်ခုပြောပြတယ်။</string>
    <string name="l7s6">အဒေါ်ကကျွန်တော့်ကိုကိစ္စတစ်ခုပြောပြတယ်။</string>
    <string name="l7heading">ကျွန်တော်ကအမေ့ကိုလက်ဆောင်တစ်ခုပေးတယ်</string>
    <string name="l7passage">ဒီနေ့တရုတ်စာအတန်းရှိတယ်။ဆရာကအတန်းသားတို့ကိုတရုတ်စာလုံးသုံးလုံးသင်ပေးတယ်။ညမှာရှောင်မြင်ကအမေ့ကိုစာတစ်စောင်ပေးတယ်။ သူကအမေ့ကိုပြောတယ်: \"အမေ ဒါကကျွန်တော်အမေ့ကိုပေးတဲ့လက်ဆောင်ဘဲ။\" စာပေါ်မှာတရုတ်စာလုံးသုံးလုံးရှိတယ်: ကျွန်တော်အမေ့ကိုချစ်တယ်။</string>
    <string name="l6s1">အဖေကညီလေးကိုလက်ရေးသင်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l6s2">အမေကညီမလေးကိုတရုတ်သီချင်းသင်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l6s3">ကာယဆရာကကျွန်တော်တို့ကိုတရုတ်ကွန်ဖူးသင်ပေးတယ်။</string>
    <string name="l6s4">ဦးလေးကမကြာခဏလိုင်းသုံးတယ်၊ မကြာခဏတီဗီလည်းကြည့်သေးတယ်။</string>
    <string name="l6s5">သေတ္တာထဲမှာအဝတ်အချို့ရှိတယ်၊ နေ့စဉ်သုံးပစ္စည်းအချို့လည်းရှိသေးတယ်။</string>
    <string name="l6s6">"ညီမလေးကချိုတာကြိုက်တယ်၊ ချဉ်တာလည်းကြိုက်သေးတယ်။ "</string>
    <string name="l6heading">ဆရာချန်ကကျွန်တော်တို့ကိုတရုတ်ဘာသာသင်ပေးတယ်</string>
    <string name="l6passage">ဒီစာသင်နှစ်မှာဆရာချန်ကကျွန်တော်တို့ကိုတရုတ်ဘာသာသင်ပေးတယ်။ဆရာလီကကျွန်တော်တို့ကိုသီချင်းဘာသာသင်ပေးတယ်။ဒီနေ့ကတနင်္လာနေ့ဖြစ်တယ်၊မနက်ပိုင်းမှာကျွန်တော်တို့အခန်းကတရုတ်ဘာသာအတန်းချိန်ရှိတယ်။ဆရာချန်ကကျွန်တော်တို့ကိုစာလုံးအသစ်တွေသင်ပေးတယ်၊ စာကြောင်းတွေနဲ့သင်ခန်းစာ‌ကိုလည်းသင်ပေးတယ်။ညနေကျွန်တော်တို့မှာသီချင်ဘာသာချိန်ရှိတယ်။ဆရာလီကကျွန်တော်တို့ကိုတရုတ်သီချင်းသင်ပေးတယ်။အားလုံးပျော်ကြတယ်။</string>
    <string name="l5s1">ရှောင်လင်: ရှောင်ဟွာ မင်းရဲ့မွေးနေ့ကဘယ်နလပိုင်းဘယ်နရက်နေ့လဲ။</string>
    <string name="l5s2">ရှောင်ဟွာ: ၅လပိုင်း၆ရက်နေ့</string>
    <string name="l5s3">ရှောင်လင်: ဒီနေ့၅လပိုင်း၅ရက်နေ့ဖြစ်တယ်။ မနက်ဖြန်ကတော့မင်းရဲ့မွေးနေ့ဘဲ။</string>
    <string name="l5s4">ရှောင်ဟွာ: ဟုတ်တယ်၊ အမ မနက်ဖြန်ငါနဲ့အတူကစားကွင်းသွားမယ်၊ ကောင်းလား။</string>
    <string name="l5s5">ရှောင်လင်:  ကောင်းတယ်၊ ဘယ်နနာရီသွားမှာလဲ။</string>
    <string name="l5s6">ရှောင်ဟွာ: ၉နာရီခွဲဆိုဘယ်လိုလဲ။</string>
    <string name="l5s7">"ရှောင်လင်: ကောင်းပြီ။ "</string>
    <string name="l5heading">ပေကျင်းရဲ့၄ရာသီ</string>
    <string name="l5passage">ပေကျင်းကတရုတ်နိုင်ငံရဲ့မြို့တော်ဖြစ်ပါတယ်။ သူက လှပတဲ့မြို့တစ်မြို့ပါ။ အဲ့နေရာမှာဥတုလေးမျိုးရှိတယ်။ ၃လပိုင်း၊၄လပိုင်း၊၅လပိုင်းကနွေဦးရာသီဖြစ်တယ်။၆လပိုင်း၊၇လပိုင်း၊၈လပိုင်းကနွေရာသီဖြစ်တယ်။ ၉လပိုင်း၊၁၀လပိုင်း၊၁၁လပိုင်းကဆောင်းဦးရာသီဖြစ်တယ်။၁၂လပိုင်း၊၁လပိုင်း၊၂လပိုင်းကဆောင်းရာသီဖြစ်ပါတယ်။ပေကျင်းရဲ့နွေဦးကမကြာခဏလေတိုက်ခတ်တယ်။ နွေကအရမ်းပူတယ်။ ဆောင်းဦးကအေးမြပြီးမအေးဘူးပူလည်းမပူဘူး။ ဆောင်းက အေးပြီးတစ်ခါတစ်ရံနှင်းကျတယ်။</string>
    <string name="l4s1">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုကဘယ်လိုလဲ။</string>
    <string name="l4s2">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုအရမ်းကောင်းပါတယ်။</string>
    <string name="l4s3">ဒီစကတ်ကဘယ်လိုလဲ။</string>
    <string name="l4s4">ဒီစကတ်ကအရမ်းကြည့်ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l4s5">ဒီအဝတ်ကမကြီးဘူးသေးလည်းမသေးဘူး။အနေတော်ဘဲ။</string>
    <string name="l4s6">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုကမအေးဘူးပူလည်းမပူဘူး။ သက်တောင့်သက်သာရှိတယ်။</string>
    <string name="l4heading">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုဘယ်လိုလဲ</string>
    <string name="l4passage">တစ်နှစ်မှာ၄ရာသီရှိတယ်: နွေဦး၊နွေ၊ဆောင်းဦး၊ဆောင်းဆိုပြီး။ နွေဦးကနွေးထွေးတယ်၊ နွေကပူတယ်၊ ဆောင်းဦးကအေးမြတယ်၊ ဆောင်းကအေးတယ်။ အခုကနွေဦးပါ။ ရာသီဥတုကောင်းတယ်။ မအေးဘူးပူလည်းမပူဘူး။</string>
    <string name="l3s1">အခုဘယ်နနာရီလဲ။</string>
    <string name="l3s2">အခု၈နာရီပါ။</string>
    <string name="l3s3">အခု၁၁နာရီ၀၅မိနစ်ဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l3s4">အခု၁၁နာရီ၁၅မိနစ်ဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l3s5">အခု၁၁နာရီခွဲဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l3s6">အခု၁၂နာရီထိုးဖို့၁၀မိနစ်အလိုဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l3s7">မင်းဘယ်နနာရီမှာရေချိုးသလဲ။</string>
    <string name="l3s8">ကျွန်တော်မနက်အစော၇နာရီ၁၀မိနစ်မှာရေချိုးတယ်။</string>
    <string name="l3s9">မင်းဘယ်နနာရီမှာအိပ်သလဲ။</string>
    <string name="l3s10">ကျွန်တော်ည၈နာရီ၄၀မှာအိပ်တယ်။</string>
    <string name="l3heading">အခု၈နာရီခွဲ</string>
    <string name="l3passage">ကျွန်တော်မနက်အစော၇နာရီ၁၀မိနစ်မှာအိပ်ယာထတယ်။ ၇နာရီခွဲမှာမနက်စာစားတယ်။၈နာရီထိုးဖို့၁၀မိနစ်အလိုမှာကျွန်တော်နဲ့ညီလေးအတူကျောင်းသွားတယ်။ကျွန်တောိတို့၈နာရီခွဲမှာအတန်းတက်တယ်။မွန်းတည့်၁၂နာရီမှာ‌နေ့လည်စာစားတယ်။ညနေ၃နာရီမှာကျွန်တော်နဲ့ညီလေးအတူအိမ်ပြန်တယ်။</string>
    <string name="l2s1">ဒီနေ့ဘာနေ့လဲ။</string>
    <string name="l2s2">မနက်ဖြန်ဘာနေ့လဲ။</string>
    <string name="l2s3">သဘက်ခါဘာနေ့လဲ။</string>
    <string name="l2s4">ဒီနေ့ဗုဒ္ဓဟူးနေ့ပါ။</string>
    <string name="l2s5">မနေ့ကအင်္ဂါနေ့ပါ။</string>
    <string name="l2s6">တန်ပြန်မနေ့ကတနင်္လာနေ့ပါ။</string>
    <string name="l2s7">ဗုဒ္ဓဟူးနေ့မှာတရုတ်စာအတန်းရှိတယ်။</string>
    <string name="l2s8">ကြာသပတေးနေ့မှာသင်္ချာအတန်းရှိတယ်။</string>
    <string name="l2s9">သောကြာနေ့မှာအနုပညာအတန်းရှိတယ်။</string>
    <string name="l2heading">မနက်ဖြန်တနင်္လာနေ့</string>
    <string name="l2passage">တနင်္ဂနွေနေ့မနက်မှာ အမေကရှောင်ဟွာကိုမေးတယ်: \"မနက်ဖြန်မင်းကာယအတန်းရှိသလား။\" ရှောင်ဟွာကပြောတယ်: \"မနက်ဖြန်တနင်္လာနေ့ဖြစ်တယ်။ ကျွန်တော်တို့အတန်းမှာ တရုတ်စာအတန်းချိန်နဲ့အနုပညာအတန်းချိန်ရှိတယ်၊ ကာယချိန်မရှိဘူး။ သဘက်ခါအင်္ဂါနေ့၊ ကာယချိန်ရှိတယ်။\"</string>
    <string name="l1s1">ဒီနေ့ဘယ်နလပိုင်းဘယ်နရက်နေ့လဲ။</string>
    <string name="l1s2">ဒီနေ့၁လပိုင်း၁ရက်နေ့ပါ။</string>
    <string name="l1s3">ဒီနေ့ကနှစ်သစ်ကူးနေ့ပါ။</string>
    <string name="l1s4">မနေ့ကဘယ်နလပိုင်းဘယ်နရက်နေ့လဲ။</string>
    <string name="l1s5">မနေ့က၁၂လပိုင်း၂၅ရက်နေ့ပါ။</string>
    <string name="l1s6">မနေ့ကခရစ်စမတ်နေ့ပါ။</string>
    <string name="l1s7">မနက်ဖြန်ကဘယ်နလပိုင်းဘယ်နရက်နေ့လဲ။</string>
    <string name="l1s8">မနက်ဖြန်က၁၀လပိုင်း၁ရက်နေ့ပါ။</string>
    <string name="l1s9">မနက်ဖြန်ကတရုတ်နိုင်ငံ၏အမျိုးသားနေ့ပါ။</string>
    <string name="l1heading">ဒီနေ့ကဘယ်နလပိုင်းဘယ်နရက်နေ့လဲ</string>
    <string name="l1passage">ဒီနေ့က၄လပိုင်း၆ရက်နေ့ဖြစ်ပါတယ်၊ ပိတ်ရက်တွေကုန်ဆုံးသွားပြီ၊ ကျောင်းပြန်ဖွင့်ပါပြီ။ မနှစ်က ကျွန်တော်မူလတန်းပထမနှစ်တက်ခဲ့တယ်။ ဒီနှစ်ဒုတိယတန်းတက်ပြီ၊ ညီလေးလဲကျောင်းတက်တယ်။ စာသင်နှစ်အသစ်မှာကျွန်တော်တို့စာအုပ်အသစ်အများကြီးထုတ်ခဲ့တယ်။ ကျွန်တော်နဲ့ညီလေးနှစ်ယောက်လုံးပျော်ကြပါတယ်။</string>
</resources>