<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="english">အဂၤလိပ္</string>
    <string name="myanmar">ျမန္မာ</string>
    <string name="zawgyi">ျမန္မာ(ေဇာ္ဂ်ီေဖာင့္)</string>
    <string name="languages">ဘာသာစကားမ်ား</string>
    <string name="lesson_1">သင္ခန္းစာ(၁)</string>
    <string name="lesson_2">သင္ခန္းစာ(၂)</string>
    <string name="lesson_3">သင္ခန္းစာ(၃)</string>
    <string name="lesson_4">သင္ခန္းစာ(၄)</string>
    <string name="lesson_5">သင္ခန္းစာ(၅)</string>
    <string name="lesson_6">သင္ခန္းစာ(၆)</string>
    <string name="lesson_7">သင္ခန္းစာ(၇)</string>
    <string name="lesson_8">သင္ခန္းစာ(၈)</string>
    <string name="lesson_9">သင္ခန္းစာ(၉)</string>
    <string name="lesson_10">သင္ခန္းစာ(၁၀)</string>
    <string name="lesson_11">သင္ခန္းစာ(၁၁)</string>
    <string name="lesson_12">သင္ခန္းစာ(၁၂)</string>
    <string name="lesson_13">သင္ခန္းစာ(၁၃)</string>
    <string name="lesson_14">သင္ခန္းစာ(၁၄)</string>
    <string name="lesson_15">သင္ခန္းစာ(၁၅)</string>
    <string name="learn">ေလ့လာမည္</string>
    <string name="listen">နားေထာင္မည္</string>
    <string name="sample_sentences">ဥပမာဝါက်မ်ား</string>
    <string name="d312">လ</string>
    <string name="d313">ေန႔</string>
    <string name="d314">မေန႔၊ၿပီးခဲ့တဲ့ေန႔</string>
    <string name="d315">အားလပ္ရက္၊ေက်ာင္းပိတ္ရာသီ၊ေက်ာင္းပိတ္ခ်ိန္</string>
    <string name="d316">ၿပီးဆုံးသည္</string>
    <string name="d317">ေက်ာင္းဖြင့္သည္</string>
    <string name="d318">ႏွစ္</string>
    <string name="d319">ၿပီးခဲ့တဲ့ႏွစ္</string>
    <string name="d320">မူလတန္း</string>
    <string name="d321">ေက်ာင္းဖြင့္ရာသီ</string>
    <string name="d322">ပို႔သည္၊ထုတ္ေဝသည္</string>
    <string name="d323">ႏွစ္သစ္ကူးေန႔</string>
    <string name="d324">ခရစ္စမတ္</string>
    <string name="d325">အမ်ိဳးသားေန႔</string>
    <string name="d326">ရက္သတၱပတ္</string>
    <string name="d327">တနလၤာ</string>
    <string name="d328">အဂၤါ</string>
    <string name="d329">ဗုဒၶဟူး</string>
    <string name="d330">ၾကာသပေတး</string>
    <string name="d331">ေသာၾကာ</string>
    <string name="d332">စေန</string>
    <string name="d333">တနဂၤေႏြ</string>
    <string name="d334">သဘက္ခါ</string>
    <string name="d335">တန္ျပန္ေန႔၊တစ္ေန႔</string>
    <string name="d336">သခၤ်ာ</string>
    <string name="d337">အႏုပညာ</string>
    <string name="d338">မနက္ပိုင္း</string>
    <string name="d339">ကာယ</string>
    <string name="d340">ယခု</string>
    <string name="d341">နာရီ</string>
    <string name="d342">တစ္ဝက္</string>
    <string name="d343">သုည</string>
    <string name="d344">မိနစ္</string>
    <string name="d345">ေလးပုံတစ္ပုံ(၁၅မိနစ္)</string>
    <string name="d346">လိုသည္၊ကြာျခားသည္</string>
    <string name="d347">ေရခ်ိဳးသည္</string>
    <string name="d348">အိပ္သည္</string>
    <string name="d349">အိပ္ယာထသည္</string>
    <string name="d350">စတင္သည္</string>
    <string name="d351">ဘယ္လိုလဲ</string>
    <string name="d352">သင့္ေတာ္သည္</string>
    <string name="d353">ေအးေသာ</string>
    <string name="d354">ပူေသာ</string>
    <string name="d355">သက္ေတာင့္သက္သာရွိေသာ</string>
    <string name="d356">ရာသီဥတု</string>
    <string name="d357">ေႏြဦး</string>
    <string name="d358">ေႏြ</string>
    <string name="d359">ေဆာင္းဦး‌</string>
    <string name="d360">ေဆာင္း</string>
    <string name="d361">ေႏြးေထြးေသာ</string>
    <string name="d362">ေအးျမေသာ</string>
    <string name="d363">ၿမိဳ႕ေတာ္</string>
    <string name="d364">လွပေသာ</string>
    <string name="d365">ၿမိဳ႕</string>
    <string name="d366">တိုက္ခတ္သည္</string>
    <string name="d367">တစ္ခါတစ္ရံ</string>
    <string name="d368">က်ဆင္းသည္၊ေအာက္</string>
    <string name="d369">ႏွင္း</string>
    <string name="d370">‌ေမြးေန႔</string>
    <string name="d371">ရက္ေန႔</string>
    <string name="d372">…ကေတာ့</string>
    <string name="d373">ေပက်င္း</string>
    <string name="d374">လက္ေရး၊စုတ္တံနဲ႔ေရးနည္း</string>
    <string name="d375">ကြန္ဖူး</string>
    <string name="d376">အင္တာနက္သုံးသည္</string>
    <string name="d377">ၿပီးေတာ့</string>
    <string name="d378">ေသတၱာ</string>
    <string name="d379">ေန႔စဥ္သုံးပစၥည္း</string>
    <string name="d380">ခ်ိဳေသာ</string>
    <string name="d381">ခ်ဥ္ေသာ</string>
    <string name="d382">ေတးဂီတ</string>
    <string name="d383">စာလုံးအသစ္</string>
    <string name="d384">ဝါက်</string>
    <string name="d385">သင္ခန္းစာ</string>
    <string name="d386">အားလုံး</string>
    <string name="d387">ေပ်ာ္ရႊင္ေသာ</string>
    <string name="d388">ေပးသည္၊ကို</string>
    <string name="d389">လက္ေဆာင္</string>
    <string name="d390">အစုအစည္းကိုျပေသာမ်ိဳးျပပစၥည္း</string>
    <string name="d391">လတ္ဆတ္ေသာပန္းမ်ား</string>
    <string name="d392">ေမးခြန္း၊ပုစၧာ၊ျပႆနာ</string>
    <string name="d393">ေျပာျပသည္</string>
    <string name="d394">လၽွို႔ဝွက္ခ်က္</string>
    <string name="d395">အေဒၚ</string>
    <string name="d396">ကိစၥ</string>
    <string name="d397">ခ်ိတ္ပိတ္ထားေသာပစၥည္းမ်ားအတြက္သုံးေသာမ်ိဳးျပပစၥည္း</string>
    <string name="d398">စာ၊စာအိတ္</string>
    <string name="d399">သင္(ယဥ္ေက်းေသာအသုံး)</string>
    <string name="d400">ဖိတ္သည္၊ေခၚသည္၊ေကၽြးေမြးသည္</string>
    <string name="d401">ဟင္းလ်ာ၊ဟင္းသီးဟင္းရြက္</string>
    <string name="d402">သီဆိုသည္</string>
    <string name="d403">ကၽြမ္းဘားအားကစား</string>
    <string name="d404">ခိုင္းေစသည္၊ခြင့္ျပဳသည္</string>
    <string name="d405">ေလၽွာ္သည္၊ေဆးေၾကာသည္</string>
    <string name="d406">ေျခအိတ္</string>
    <string name="d408">ေပ်ာ္ရႊင္ေသာ</string>
    <string name="d409">ႏွစ္သစ္</string>
    <string name="d410">ျဖတ္သန္းသည္</string>
    <string name="d411">ေပးပို႔သည္၊ေပးသည္</string>
    <string name="d412">လက္ဖက္ရြက္</string>
    <string name="d413">မာဖလာ</string>
    <string name="d415">႐ုပ္ရွင္</string>
    <string name="d416">ေပက်င္းေအာ္ပရာျပဇာတ္</string>
    <string name="d417">ခ်ိဳခ်ဥ္</string>
    <string name="d418">(ပန္းခ်ီ)ဆြဲသည္</string>
    <string name="d419">ပန္းခ်ီ၊႐ုပ္ပုံ</string>
    <string name="d420">ကိုလာ</string>
    <string name="d421">အရမ္း ၊အထူးသျဖင့္</string>
    <string name="d422">႐ုပ္ရွင္႐ုံ</string>
    <string name="d423">ျပသသည္</string>
    <string name="d424">ၾကားသည္</string>
    <string name="d425">စိတ္ဝင္စားဖြယ္ေကာင္း‌ေသာ</string>
    <string name="d426">ျပင္ဆင္သည္၊အစီအစဥ္ခ်သည္</string>
    <string name="d407">ဆုေတာင္းသည္၊ဆႏၵျပဳသည္</string>
    <string name="d414">ေဆာင္းဦးေပါက္ပြဲေတာ္၊လမုန႔္ပြဲေတာ္</string>
    <string name="d427">ယုန္</string>
    <string name="d428">ဆိတ္</string>
    <string name="d429">ငါး</string>
    <string name="d430">ျပင္ဆင္သည္</string>
    <string name="d431">မုန္လာဥနီ</string>
    <string name="d432">ျခင္းေတာင္း</string>
    <string name="d433">အသီးအရြက္စိမ္း</string>
    <string name="d434">လာသည္</string>
    <string name="d435">ပင္လယ္</string>
    <string name="d436">ကစားသည္</string>
    <string name="d437">သဲ</string>
    <string name="d438">အလုပ္၊အလုပ္လုပ္သည္</string>
    <string name="d439">အလြန္</string>
    <string name="d440">ပန္းခ်ီအတြက္သုံးေသာမ်ိဳးျပပစၥည္း</string>
    <string name="d441">ကုမၸဏီ</string>
    <string name="d442">အလုပ္တက္သည္</string>
    <string name="d443">အကုန္လုံး</string>
    <string name="d444">ရႈခင္း</string>
    <string name="d445">လွပေသာ</string>
    <string name="d446">ေရကူးသည္</string>
    <string name="d447">(ေနပူဆာ)လႈံသည္</string>
    <string name="d448">ေန</string>
    <string name="d449">(အေမ့ဘက္မွ)အဖြား</string>
    <string name="d450">(အေမ့ဘက္မွ)အဖိုး</string>
    <string name="d451">ပုံျပင္</string>
    <string name="d452">ႏွင့္၊နဲ႔</string>
    <string name="d453">စတိုးဆိုင္</string>
    <string name="d454">႐ုကၡေဗဒဥယ်ာဥ္</string>
    <string name="d455">စစ္တုရင္ထိုးသည္</string>
    <string name="d456">လုပ္ရဲသည္</string>
    <string name="d457">ကိုယ္တိုင္</string>
    <string name="d458">သတၱိရွိေသာ</string>
    <string name="d459">ကေလး</string>
    <string name="d460">ၿပီးၿပီ</string>
    <string name="d461">ႀကီးျပင္းသည္</string>
    <string name="d462">ထိုက္က်ိသိုင္း</string>
    <string name="d463">ပန္ဒါဝက္ဝံ</string>
    <string name="d464">ဝယ္သည္</string>
    <string name="d465">ပစၥည္း</string>
    <string name="d466">ႀကိဳသည္</string>
    <string name="d467">ေရာက္သည္၊သြားသည္၊အထိ</string>
    <string name="d468">ယူသည္</string>
    <string name="d469">ပါဆယ္</string>
    <string name="d470">ရွာေဖြသည္</string>
    <string name="d471">ယူသည္၊ကိုင္ေဆာင္သည္</string>
    <string name="d472">ေသာ့</string>
    <string name="d473">ေျပာင္းသည္၊လဲသည္</string>
    <string name="d474">ေျပးသည္</string>
    <string name="d475">က်န္းမာေသာ၊က်န္းမာေရး</string>
    <string name="d476">ကား၊ယာဥ္</string>
    <string name="d477">မီးရထား</string>
    <string name="d478">ေလယာဥ္</string>
    <string name="d479">လက္ကိုင္ဖုန္း</string>
    <string name="d480">ကူညီသည္</string>
    <string name="d481">သုတ္သည္</string>
    <string name="d482">အမ်ိဳးအစား</string>
    <string name="d483">က်ား</string>
    <string name="d484">မ်က္ႏွာ</string>
    <string name="d485">ဆင္</string>
    <string name="d486">ရႉသည္၊စုပ္သည္</string>
    <string name="d487">ေရ</string>
    <string name="d488">ျမက္ခင္းျပင္</string>
    <string name="d489">ဝါး</string>
    <string name="d490">ေဟာင္ေကာင္</string>
    <string name="d491">ေလ့လာေရးခရီးထြက္သည္၊ေပ်ာ္ပြဲစားထြက္သည္</string>
    <string name="d492">ေန‌သာေသာ</string>
    <string name="d493">စုစည္းသည္၊ အဖြဲ႕အစည္း</string>
    <string name="d494">ေက်းလက္၊ၿမိဳ႕စြန္</string>
    <string name="d495">ထားသည္၊(စြန္)လႊတ္သည္</string>
    <string name="d497">ကသည္</string>
    <string name="d498">တူတူပုန္းတန္းကစားသည္</string>
    <string name="d496">စြန္</string>
    <string name="l15heading">အားလုံးေပ်ာ္ပြဲစားထြက္ၾကတယ္</string>
    <string name="l15passage">တနဂၤေႏြေန႔မွာရာသီဥတုအလြန္သာယာတယ္။ကၽြန္ေတာ္တို႔ေက်ာင္းအဖြဲ႕ေပ်ာ္ပြဲစားထြက္ၾကတယ္။မနက္ခင္းအ‌ေစာမွာကၽြန္ေတာ္တို႔ကားစီးၿပီးၿမိဳ႕စြန္ကိုေရာက္လာၾကတယ္။အဲ့ဒီေနရာရဲ့ရႈခင္းကအရမ္းလွပတယ္၊ေတာင္ေရာေရေရာရွိတယ္။မနက္ပိုင္းမွာကၽြန္ေတာ္တို႔ေတာင္တက္တယ္၊စြန္လႊတ္တယ္။ညေနပိုင္းမွာကၽြန္ေတာ္တို႔ေတာင္ေအာက္မွာသီခ်င္းဆိုတယ္၊ကတယ္၊တူတူပုန္းတမ္းကစားၾကတယ္။အားလုံးအလြန္ေပ်ာ္ၾကရပါတယ္။</string>
    <string name="l14s1">အေမကရထားစီးၿပီးအဖြားအိမ္ကိုသြားတယ္။</string>
    <string name="l14s2">အစ္ကိုကေလယာဥ္စီးၿပီးေဟာင္ေကာင္ကိုသြားတယ္။</string>
    <string name="l14s3">ကၽြန္ေတာ္တို႔ကတူနဲ႔(တူကိုသုံးၿပီး)ထမင္းစားတယ္။</string>
    <string name="l14s4">ဦးေလးကဖုန္းနဲ႔အင္တာနက္သုံးတယ္။</string>
    <string name="l14s5">ကၽြန္ေတာ္ကဆရာ့အားေက်ာက္သင္ပုန္းကိုကူဖ်က္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l14s6">အစ္မကအေမ့အားပန္းကန္ကူေဆးေပးတယ္။</string>
    <string name="l14heading">ကၽြန္ေတာ္တို႔ကားစီးၿပီးတိရစၧာန္႐ုံသို႔သြားၾကတယ္</string>
    <string name="l14passage">ဒီေန႔ကၽြန္ေတာ္တို႔ကားစီးၿပီးတိရစၧာန္႐ုံသို႔သြားၾကတယ္။တိရစၧာန္႐ုံထဲမွာတိရစၧာန္အမ်ိဳးအစားအမ်ားႀကီးရွိတယ္။ေမ်ာက္ႀကီးကေမ်ာက္ေလးကိုေတာင္တက္တာသင္ေပးတယ္၊က်ားေမေမက‌က်ားေလးကိုမ်က္ႏွာေဆးဖို႔ကူညီတယ္၊ဆင္ႀကီးကရွည္လ်ားတဲ့ႏွာေခါင္းကိုသုံးၿပီးေရေသာက္တယ္၊ပန္ဒါႀကီးကျမက္ခင္းေပၚမွာဝါးပင္စားတယ္။အတန္းသားအားလုံးသူတို႔ကိုအရမ္းသေဘာက်ၾကတယ္၊အားလုံးကေျပာတယ္:\"တိရစၧာန္ေတြကငါတို႔ရဲ့မိတ္ေဆြေကာင္းဘဲ။\"</string>
    <string name="l13s1">ကၽြန္ေတာ္တိရစၧာန္႐ုံကိုသြားၿပီးပန္ဒါေတြကိုၾကည့္တယ္။</string>
    <string name="l13s2">အေမကစတိုးဆိုင္ကိုသြားၿပီးပစၥည္းဝယ္တယ္။</string>
    <string name="l13s3">ေရွာင္ဟုန္ကကၽြန္ေတာ့္အိမ္လာၿပီးတီဗီၾကည့္တယ္။</string>
    <string name="l13s4">အေဖကေက်ာင္းကိုလာၿပီးကၽြန္ေတာ့္ကိုႀကိဳတယ္။</string>
    <string name="l13s5">သူစာတိုက္ကိုသြားၿပီးပါဆယ္ထုပ္ယူတယ္။</string>
    <string name="l13s6">သူမ႐ုံးခန္းကိုသြားၿပီးဆရာဝမ္ကိုရွာတယ္။</string>
    <string name="l13s7">ကၽြန္ေတာ္စာသင္ခန္းကိုျပန္ၿပီးေသာ့ယူတယ္။</string>
    <string name="l13s8">ကၽြန္ေတာ္အိမ္ျပန္ၿပီးအဝတ္လဲတယ္။</string>
    <string name="l13heading">အဖိုးပန္းၿခံသို႔သြားၿပီးထိုက္က်ိသိုင္းကစားတယ္</string>
    <string name="l13passage">အဖိုးနဲ႔အေဖကကိုယ္ကာယလုပ္တာအရမ္းႀႀကိဳက္တယ္။အဖိုးကထိုက္က်ိသိုင္းကစားတာႏွစ္သက္တယ္၊မနက္မွာသူမၾကာခဏပန္းၿခံသို႔သြားၿပီးထိုက္က်ိကစားတယ္။အေဖကေျပးရတာႀကိဳက္တယ္၊စေနတနဂၤေႏြမွာကၽြန္ေတာ္မၾကာခဏသူနဲ႔အတူပင္လယ္ကမ္းေျခအထိေျပးတယ္။ကၽြန္ေတာ္တို႔အားလုံးရဲ့ကိုယ္ခႏၶာအရမ္းက်န္းမာတယ္။</string>
    <string name="l12s1">အစ္မကအဖိုးကိုဖုန္းေခၚတယ္။</string>
    <string name="l12s2">အဖြားကကၽြန္ေတာ့္ကိုပုံျပင္ေျပာျပတယ္။</string>
    <string name="l12s3">ကၽြန္ေတာ္ကအေမနဲ႔စတိုးဆိုင္သို႔သြားတယ္။</string>
    <string name="l12s4">ညီမေလးကအစ္မနဲ႔႐ုကၡေဗဒဥယ်ာဥ္သို႔သြားတယ္။</string>
    <string name="l12s5">ေရွာင္ဟြာကေရွာင္ဟုန္နဲ႔အတူစစ္တုရင္ကစားတယ္။</string>
    <string name="l12s6">အစ္ကိုကညီေလးနဲ႔အတူပင္ေပါင္ရိုက္တယ္။</string>
    <string name="l12passage">ေၾကာင္အေမႀကီးကေၾကာင္ေလးေရွာင္ဟြားကိုအဖြားအိမ္သြားၿပီးအဖြားကိုငါးႏွစ္ေကာင္ေပးခိုင္းတယ္။ေၾကာင္ေလးေရွာင္ဟြားကေျပာတယ္:\"ေမေမ ကၽြန္ေတာ္ကိုယ္တိုင္မသြားရဲဘူး၊ အေမကၽြန္ေတာ္နဲ႔အတူသြားရေအာင္လား။\"ေမေမကေျပာတယ္:\"မင္းကသတၱိရွိတဲ့ကေလးပါ၊မင္းကအရြယ္ေရာက္ၿပီးေနၿပီ၊ကိုယ့္ဟာကိုယ္ဘဲသြားပါ။ေမေမအိမ္မွာအဝတ္ေလၽွာ္ေနတယ္။\"ေၾကာင္ေလးေရွာင္ဟြားကေျပာတယ္:\"ေကာင္းပါၿပီ အေမ၊ ေနာက္မွထပ္ေတြ႕မယ္။\"</string>
    <string name="l12heading">ေၾကာင္ေလးေရွာင္ဟြားကအဖြားကိုငါးပို႔ေပးတယ္</string>
    <string name="l11s1">ကၽြန္ေတာ္တို႔ကမ္းေျခမွာသဲကစားတယ္။</string>
    <string name="l11s2">အစ္ကိုကတ႐ုတ္ျပည္မွာတ႐ုတ္စာသင္ယူတယ္။</string>
    <string name="l11s3">မင္းအေမကဘယ္မွာအလုပ္လုပ္သလဲ။</string>
    <string name="l11s4">မင္းညီမကဘယ္မွာေက်ာင္းတက္သလဲ။</string>
    <string name="l11s5">တ႐ုတ္အစားအစာကအရမ္းစားေကာင္းတယ္။</string>
    <string name="l11s6">ဒီပန္းခ်ီကအရမ္းၾကည့္ေကာင္းတယ္။</string>
    <string name="l11s7">အေဖကကုမၸဏီမွာအလုပ္မလုပ္ဘူး။</string>
    <string name="l11s8">ဒီေန႔ကၽြန္ေတာ္အိမ္မွာညစာမစားဘူး။</string>
    <string name="l11heading">ကၽြန္ေတာ္တို႔ကမ္းေျခမွာသဲကစားတယ္</string>
    <string name="l11passage">မေန႔ကတနဂၤေႏြေန႔ျဖစ္တယ္၊ ေဖေဖေမေမကအလုပ္မသြားဘူး။ ကၽြန္ေတာ္တို႔အားလုံးအတူတူကမ္းေျခမွာကစားၾကတယ္။ကမ္းေျခရဲ့ရႈခင္းကအရမ္းလွတယ္။ေကာင္းကင္ကျပာ၊ပင္လယ္ကလည္းျပာ၊လူအမ်ားအျပားကပင္လယ္ထဲမွာေရကူးၾကတယ္။အ‌ေဖနဲ႔အေမကကမ္းေျခမွာ‌ေဘာ္လီေဘာကစားတယ္။ကၽြန္ေတာ္နဲ႔ညီေလးကကမ္းေျခမွာသဲကစားတယ္။ညီမေလးကကမ္းေျခမွာေနပူစာလႈံတယ္။ဒီတစ္ရက္ကေတာ့အရမ္းကစားလို႔ေကာင္းတယ္။</string>
    <string name="l10s1">ဆိတ္ကေလး: ဒီေန႔ကငါ့ေမြးေန႔ဘဲ၊ ငါသူငယ္ခ်င္းေတြကိုစားေသာက္ဖို႔ဖိတ္ထားတယ္။</string>
    <string name="l10s2">ေၾကာင္ကေလး: ဆိတ္ကေလး၊ ဆိတ္ကေလး၊ ငါလာၿပီ။ ငါမင္းကိုဟင္းသီးဟင္းရြက္တစ္ျခင္းလက္ေဆာင္ေပးမယ္။</string>
    <string name="l10s3">ဆိတ္ကေလး: အာ၊ ဟင္းသီးဟင္းရြက္! ငါအသီးအရြက္စားရတာႏွစ္သက္တယ္။ ေက်းဇူးပဲ။</string>
    <string name="l10s4">ယုန္ကေလး: ဆိတ္ကေလး၊ ဆိတ္ကေလး၊ ငါလာၿပီ။ ငါမင္းကိုမုန္လာဥနီတစ္လုံးလက္ေဆာင္ေပးမယ္။</string>
    <string name="l10s5">ဆိတ္ကေလး: အာ၊ မုန္လာဥနီ!ငါလည္းမုန္လာဥနီစားရတာႏွစ္သက္တယ္။ မင္းကိုေက်းဇူးတင္ပါတယ္!</string>
    <string name="l10s6">ေၾကာင္ကေလး၊ ယုန္ကေလး: ေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္ေမြးေန႔ေလးျဖစ္ပါေစ!</string>
    <string name="l10heading">ေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္ေမြးေန႔ေလးျဖစ္ပါေစလို႔မင္းကိုဆုေတာင္းေပးပါတယ္</string>
    <string name="l10passage">ေၾကာင္ကေလး၊ ယုန္ကေလး နဲ႔ ဆိတ္ကေလးဟာသူငယ္ခ်င္းေကာင္းေတြျဖစ္ၾကတယ္။ဒီေန႔ကဆိတ္က‌ေလးရဲ့ေမြးေန႔ပါ၊ သူကသူငယ္ခ်င္းေတြကိုေကၽြးေမြးဖို႔ဖိတ္တယ္။ေၾကာင္ေလးကငါးစားရတာႀကိဳက္တယ္၊ ဆိတ္ကေလးက‌ေၾကာင္က‌ေလးကိုငါးတစ္ေကာင္ျပင္ဆင္ေပးတယ္။ယုန္ကေလးကမုန္လာဥနီစားရတာႀကိဳက္တယ္၊ဆိတ္ကေလးကယုန္ကေလးကိုမုန္လာဥနီတစ္လုံးျပင္ဆင္ေပးတယ္။ေၾကာင္ကေလးနဲ႔ယုန္ကေလးကဆိတ္ကေလးကိုဟင္းသီးဟင္းရြက္တစ္ျခင္းလက္ေဆာင္ေပးတယ္။သူတို႔အတူတူဆိတ္ကေလးကိုေျပာတယ္:\"ေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္ေမြးေန႔ေလးျဖစ္ပါေစလို႔မင္းကိုဆုေတာင္းေပးပါတယ္\"</string>
    <string name="l9s1">အဖြားကေပက်င္းေအာ္ပရာနားေထာင္ရတာႀကိဳက္တယ္။</string>
    <string name="l9s2">ေရွာင္ခ်န္က႐ုပ္ရွင္ၾကည့္ရတာႀကိဳက္တယ္။</string>
    <string name="l9s3">အစ္မကသီခ်င္းဆိုရတာႏွစ္သက္တယ္။</string>
    <string name="l9s4">ညီေလးကခ်ိဳခ်ဥ္စားရတာႏွစ္သက္တယ္။</string>
    <string name="l9s5">ညီမေလးကပန္းခ်ီဆြဲရတာႏွစ္သက္တယ္၊စာလုံးေရးရတာမႏွစ္သက္ဘူး။</string>
    <string name="l9s6">အဖိုးကေရေႏြးၾကမ္းေသာက္ရတာႀကိဳက္တယ္၊ ကိုလာေသာက္ရတာမႀကိဳက္ဘူး။</string>
    <string name="l9heading">ေရွာင္ဟုန္က႐ုပ္ရွင္ၾကည့္ရတာႀကိဳက္တယ္</string>
    <string name="l9passage">ေရွာင္ဟုန္က႐ုပ္ရွင္ၾကည့္ရတာႀကိဳက္တယ္၊ သူမကတ႐ုတ္႐ုပ္ရွင္ၾကည့္ရတာအရမ္းႏွစ္သက္တယ္၊ ေရွာင္ဟြာလည္းၾကည့္ရတာႀကိဳက္တယ္။ ဒီေန႔႐ုပ္ရွင္႐ုံမွာတ႐ုတ္ကားျပတယ္၊ အေတာ္စိတ္ဝင္စားဖို႔ေကာင္းတယ္လို႔ၾကားရတယ္။ ေရွာင္ဟုန္အေတာ္ေပ်ာ္တယ္၊ သူကေရွာင္ဟြာကိုေခၚၿပီးအတူတူ႐ုပ္ရွင္သြားၾကည့္ဖို႔ျပင္ဆင္ထားတယ္။</string>
    <string name="l8s1">အဖိုးကေရွာင္ဟြာကိုစာလုံးေရးတာသင္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l8s2">ဆရာလီကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုသီခ်င္းဆိုတာသင္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l8s3">ေရွာင္လင္ကေရွာင္ဟြာကိုသစ္သီစားဖို႔ေခၚတယ္။</string>
    <string name="l8s4">ေဒၚေလးကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုကၽြမ္းဘားၾကည့္ဖို႔ေခၚတယ္။</string>
    <string name="l8s5">ဆရာကကၽြန္ေတာ့္အားပုစၧာကိုေျဖခိုင္းတယ္။</string>
    <string name="l8s6">အေမကကၽြန္ေတာ့္အားေျခအိတ္ကိုေလၽွာ္ခိုင္းတယ္။</string>
    <string name="l8s7">မင္းကိုေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္ေမြးေန႔ျဖစ္ပါေစလို႔ဆုေတာင္းေပးပါတယ္!</string>
    <string name="l8s8">မင္းကိုေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္လမုန႔္ပြဲေတာ္ျဖစ္ပါေစလို႔ဆုေတာင္းေပးပါတယ္!</string>
    <string name="l8s9">မင္းကိုေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္ႏွစ္သစ္ျဖစ္ပါေစလို႔ဆုေတာင္းေပးပါတယ္!</string>
    <string name="l8heading">အဖြားကကၽြ‌န္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္ဟင္းလ်ာစားဖို႔ေခၚတယ္</string>
    <string name="l8passage">ဒီေန႔ကလမုန႔္ပြဲေတာ္ေန႔ျဖစ္တယ္၊ ကၽြန္ေတာ္တို႔နဲ႔အဖြားအတူတူဆင္ႏႊဲၾကတယ္။အဖြားအရမ္းေပ်ာ္ရႊင္တယ္၊ သူမကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္ဟင္းလ်ာစားဖို႔ေခၚတယ္။ အေမနဲ႔အေဖကအဖြားကိုလက္ဖက္ရြက္တစ္ဘူးလက္ေဆာင္ေပးတယ္၊ ကၽြန္ေတာ္နဲ႔ညီေလးညီမေလးကအဖြားကိုမာဖလာတစ္ခုလက္ေဆာင္ေပးတယ္။ကၽြန္ေတာ္တို႔အတူတူသူမကိုေပ်ာ္ရႊင္ဖြယ္လမုန႔္ပြဲေတာ္ပါလို႔ေျပာၾကတယ္။</string>
    <string name="l7s1">အေဖကအေမ့ကိုလက္ေဆာင္‌တစ္ခုေပးတယ္။</string>
    <string name="l7s2">ကၽြန္ေတာ္တို႔ကဆရာ့ကိုပန္းတစ္စည္းေပးတယ္။</string>
    <string name="l7s3">ကၽြန္ေတာ္ကဆရာ့ကိုေမးခြန္းတစ္ခုေမးတယ္။</string>
    <string name="l7s4">သူကကၽြန္ေတာ့္ကိုဒီေန႔ဘာေန႔လည္းေမးတယ္။</string>
    <string name="l7s5">သူကကၽြန္ေတာ့္ကိုလၽွို႔ဝွက္ခ်က္တစ္ခုေျပာျပတယ္။</string>
    <string name="l7s6">အေဒၚကကၽြန္ေတာ့္ကိုကိစၥတစ္ခုေျပာျပတယ္။</string>
    <string name="l7heading">ကၽြန္ေတာ္ကအေမ့ကိုလက္ေဆာင္တစ္ခုေပးတယ္</string>
    <string name="l7passage">ဒီေန႔တ႐ုတ္စာအတန္းရွိတယ္။ဆရာကအတန္းသားတို႔ကိုတ႐ုတ္စာလုံးသုံးလုံးသင္ေပးတယ္။ညမွာေရွာင္ျမင္ကအေမ့ကိုစာတစ္ေစာင္ေပးတယ္။ သူကအေမ့ကိုေျပာတယ္: \"အေမ ဒါကကၽြန္ေတာ္အေမ့ကိုေပးတဲ့လက္ေဆာင္ဘဲ။\" စာေပၚမွာတ႐ုတ္စာလုံးသုံးလုံးရွိတယ္: ကၽြန္ေတာ္အေမ့ကိုခ်စ္တယ္။</string>
    <string name="l6s1">အေဖကညီေလးကိုလက္ေရးသင္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l6s2">အေမကညီမေလးကိုတ႐ုတ္သီခ်င္းသင္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l6s3">ကာယဆရာကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္ကြန္ဖူးသင္ေပးတယ္။</string>
    <string name="l6s4">ဦးေလးကမၾကာခဏလိုင္းသုံးတယ္၊ မၾကာခဏတီဗီလည္းၾကည့္ေသးတယ္။</string>
    <string name="l6s5">ေသတၱာထဲမွာအဝတ္အခ်ိဳ႕ရွိတယ္၊ ေန႔စဥ္သုံးပစၥည္းအခ်ိဳ႕လည္းရွိေသးတယ္။</string>
    <string name="l6s6">"ညီမေလးကခ်ိဳတာႀကိဳက္တယ္၊ ခ်ဥ္တာလည္းႀကိဳက္ေသးတယ္။ "</string>
    <string name="l6heading">ဆရာခ်န္ကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္ဘာသာသင္ေပးတယ္</string>
    <string name="l6passage">ဒီစာသင္ႏွစ္မွာဆရာခ်န္ကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္ဘာသာသင္ေပးတယ္။ဆရာလီကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုသီခ်င္းဘာသာသင္ေပးတယ္။ဒီေန႔ကတနလၤာေန႔ျဖစ္တယ္၊မနက္ပိုင္းမွာကၽြန္ေတာ္တို႔အခန္းကတ႐ုတ္ဘာသာအတန္းခ်ိန္ရွိတယ္။ဆရာခ်န္ကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုစာလုံးအသစ္ေတြသင္ေပးတယ္၊ စာေၾကာင္းေတြနဲ႔သင္ခန္းစာ‌ကိုလည္းသင္ေပးတယ္။ညေနကၽြန္ေတာ္တို႔မွာသီခ်င္ဘာသာခ်ိန္ရွိတယ္။ဆရာလီကကၽြန္ေတာ္တို႔ကိုတ႐ုတ္သီခ်င္းသင္ေပးတယ္။အားလုံးေပ်ာ္ၾကတယ္။</string>
    <string name="l5s1">ေရွာင္လင္: ေရွာင္ဟြာ မင္းရဲ့ေမြးေန႔ကဘယ္နလပိုင္းဘယ္နရက္ေန႔လဲ။</string>
    <string name="l5s2">ေရွာင္ဟြာ: ၅လပိုင္း၆ရက္ေန႔</string>
    <string name="l5s3">ေရွာင္လင္: ဒီေန႔၅လပိုင္း၅ရက္ေန႔ျဖစ္တယ္။ မနက္ျဖန္ကေတာ့မင္းရဲ့ေမြးေန႔ဘဲ။</string>
    <string name="l5s4">ေရွာင္ဟြာ: ဟုတ္တယ္၊ အမ မနက္ျဖန္ငါနဲ႔အတူကစားကြင္းသြားမယ္၊ ေကာင္းလား။</string>
    <string name="l5s5">ေရွာင္လင္:  ေကာင္းတယ္၊ ဘယ္နနာရီသြားမွာလဲ။</string>
    <string name="l5s6">ေရွာင္ဟြာ: ၉နာရီခြဲဆိုဘယ္လိုလဲ။</string>
    <string name="l5s7">"ေရွာင္လင္: ေကာင္းၿပီ။ "</string>
    <string name="l5heading">ေပက်င္းရဲ့၄ရာသီ</string>
    <string name="l5passage">ေပက်င္းကတ႐ုတ္နိုင္ငံရဲ့ၿမိဳ႕ေတာ္ျဖစ္ပါတယ္။ သူက လွပတဲ့ၿမိဳ႕တစ္ၿမိဳ႕ပါ။ အဲ့ေနရာမွာဥတုေလးမ်ိဳးရွိတယ္။ ၃လပိုင္း၊၄လပိုင္း၊၅လပိုင္းကေႏြဦးရာသီျဖစ္တယ္။၆လပိုင္း၊၇လပိုင္း၊၈လပိုင္းကေႏြရာသီျဖစ္တယ္။၉လပိုင္း၊၁၀လပိုင္း၊၁၁လပိုင္းကေဆာင္းဦးရာသီျဖစ္တယ္။၁၂လပိုင္း၊၁လပိုင္း၊၂လပိုင္းကေဆာင္းရာသီျဖစ္ပါတယ္။ေပက်င္းရဲ့ေႏြဦးကမၾကာခဏေလတိုက္ခတ္တယ္။ ေႏြကအရမ္းပူတယ္။ ေဆာင္းဦးကေအးျမၿပီးမေအးဘူးပူလည္းမပူဘူး။ ေဆာင္းက ေအးၿပီးတစ္ခါတစ္ရံႏွင္းက်တယ္။</string>
    <string name="l4s1">ဒီေန႔ရဲ့ရာသီဥတုကဘယ္လိုလဲ။</string>
    <string name="l4s2">ဒီေန႔ရဲ့ရာသီဥတုအရမ္းေကာင္းပါတယ္။</string>
    <string name="l4s3">ဒီစကတ္ကဘယ္လိုလဲ။</string>
    <string name="l4s4">ဒီစကတ္ကအရမ္းၾကည့္ေကာင္းတယ္။</string>
    <string name="l4s5">ဒီအဝတ္ကမႀကီးဘူးေသးလည္းမေသးဘူး။အေနေတာ္ဘဲ။</string>
    <string name="l4s6">ဒီေန႔ရဲ့ရာသီဥတုကမေအးဘူးပူလည္းမပူဘူး။ သက္ေတာင့္သက္သာရွိတယ္။</string>
    <string name="l4heading">ဒီေန႔ရဲ့ရာသီဥတုဘယ္လိုလဲ</string>
    <string name="l4passage">တစ္ႏွစ္မွာ၄ရာသီရွိတယ္: ေႏြဦး၊ေႏြ၊ေဆာင္းဦး၊ေဆာင္းဆိုၿပီး။ ေႏြဦးကေႏြးေထြးတယ္၊ ေႏြကပူတယ္၊ ေဆာင္းဦးကေအးျမတယ္၊ ေဆာင္းကေအးတယ္။ အခုကေႏြဦးပါ။ ရာသီဥတုေကာင္းတယ္။ မေအးဘူးပူလည္းမပူဘူး။</string>
    <string name="l3s1">အခုဘယ္နနာရီလဲ။</string>
    <string name="l3s2">အခု၈နာရီပါ။</string>
    <string name="l3s3">အခု၁၁နာရီ၀၅မိနစ္ျဖစ္တယ္။</string>
    <string name="l3s4">အခု၁၁နာရီ၁၅မိနစ္ျဖစ္တယ္။</string>
    <string name="l3s5">အခု၁၁နာရီခြဲျဖစ္တယ္။</string>
    <string name="l3s6">အခု၁၂နာရီထိုးဖို႔၁၀မိနစ္အလိုျဖစ္တယ္။</string>
    <string name="l3s7">မင္းဘယ္နနာရီမွာေရခ်ိဳးသလဲ။</string>
    <string name="l3s8">ကၽြန္ေတာ္မနက္အေစာ၇နာရီ၁၀မိနစ္မွာေရခ်ိဳးတယ္။</string>
    <string name="l3s9">မင္းဘယ္နနာရီမွာအိပ္သလဲ။</string>
    <string name="l3s10">ကၽြန္ေတာ္ည၈နာရီ၄၀မွာအိပ္တယ္။</string>
    <string name="l3heading">အခု၈နာရီခြဲ</string>
    <string name="l3passage">ကၽြန္ေတာ္မနက္အေစာ၇နာရီ၁၀မိနစ္မွာအိပ္ယာထတယ္။ ၇နာရီခြဲမွာမနက္စာစားတယ္။၈နာရီထိုးဖို႔၁၀မိနစ္အလိုမွာကၽြန္ေတာ္နဲ႔ညီေလးအတူေက်ာင္းသြားတယ္။ကၽြန္ေတာိတို႔၈နာရီခြဲမွာအတန္းတက္တယ္။မြန္းတည့္၁၂နာရီမွာ‌ေန႔လည္စာစားတယ္။ညေန၃နာရီမွာကၽြန္ေတာ္နဲ႔ညီေလးအတူအိမ္ျပန္တယ္။</string>
    <string name="l2s1">ဒီေန႔ဘာေန႔လဲ။</string>
    <string name="l2s2">မနက္ျဖန္ဘာေန႔လဲ။</string>
    <string name="l2s3">သဘက္ခါဘာေန႔လဲ။</string>
    <string name="l2s4">ဒီေန႔ဗုဒၶဟူးေန႔ပါ။</string>
    <string name="l2s5">မေန႔ကအဂၤါေန႔ပါ။</string>
    <string name="l2s6">တန္ျပန္မေန႔ကတနလၤာေန႔ပါ။</string>
    <string name="l2s7">ဗုဒၶဟူးေန႔မွာတ႐ုတ္စာအတန္းရွိတယ္။</string>
    <string name="l2s8">ၾကာသပေတးေန႔မွာသခၤ်ာအတန္းရွိတယ္။</string>
    <string name="l2s9">ေသာၾကာေန႔မွာအႏုပညာအတန္းရွိတယ္။</string>
    <string name="l2heading">မနက္ျဖန္တနလၤာေန႔</string>
    <string name="l2passage">တနဂၤေႏြေန႔မနက္မွာ အေမကေရွာင္ဟြာကိုေမးတယ္: \"မနက္ျဖန္မင္းကာယအတန္းရွိသလား။\" ေရွာင္ဟြာကေျပာတယ္: \"မနက္ျဖန္တနလၤာေန႔ျဖစ္တယ္။ ကၽြန္ေတာ္တို႔အတန္းမွာ တ႐ုတ္စာအတန္းခ်ိန္နဲ႔အႏုပညာအတန္းခ်ိန္ရွိတယ္၊ ကာယခ်ိန္မရွိဘူး။ သဘက္ခါအဂၤါေန႔၊ ကာယခ်ိန္ရွိတယ္။\"</string>
    <string name="l1s1">ဒီေန႔ဘယ္နလပိုင္းဘယ္နရက္ေန႔လဲ။</string>
    <string name="l1s2">ဒီေန႔၁လပိုင္း၁ရက္ေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1s3">ဒီေန႔ကႏွစ္သစ္ကူးေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1s4">မေန႔ကဘယ္နလပိုင္းဘယ္နရက္ေန႔လဲ။</string>
    <string name="l1s5">မေန႔က၁၂လပိုင္း၂၅ရက္ေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1s6">မေန႔ကခရစ္စမတ္ေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1s7">မနက္ျဖန္ကဘယ္နလပိုင္းဘယ္နရက္ေန႔လဲ။</string>
    <string name="l1s8">မနက္ျဖန္က၁၀လပိုင္း၁ရက္ေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1s9">မနက္ျဖန္ကတ႐ုတ္နိုင္ငံ၏အမ်ိဳးသားေန႔ပါ။</string>
    <string name="l1heading">ဒီေန႔ကဘယ္နလပိုင္းဘယ္နရက္ေန႔လဲ</string>
    <string name="l1passage">ဒီေန႔က၄လပိုင္း၆ရက္ေန႔ျဖစ္ပါတယ္၊ ပိတ္ရက္ေတြကုန္ဆုံးသြားၿပီ၊ ေက်ာင္းျပန္ဖြင့္ပါၿပီ။ မႏွစ္က ကၽြန္ေတာ္မူလတန္းပထမႏွစ္တက္ခဲ့တယ္။ ဒီႏွစ္ဒုတိယတန္းတက္ၿပီ၊ ညီေလးလဲေက်ာင္းတက္တယ္။ စာသင္ႏွစ္အသစ္မွာကၽြန္ေတာ္တို႔စာအုပ္အသစ္အမ်ားႀကီးထုတ္ခဲ့တယ္။ ကၽြန္ေတာ္နဲ႔ညီေလးႏွစ္ေယာက္လုံးေပ်ာ္ၾကပါတယ္။</string>
</resources>